\section{Переменные в математике}

\textbf{Переменная} - символ, обозначающий какое-то число в алгебраическом выражении.
Вы могли встречаться с переменными на школьных уроках математики уже в начальной школе.
\\
Например, если мы рассмотрим выражение ниже, то поймём, что \textit{x = 2}.

\begin{equation}
	2x = 4
\end{equation}

В данном случае, \textit{x}, исходя из определения, - это и есть символ, а \textit{2} - это выражение, которое мы подразумеваем под этим символом.

Также можно привести такой пример, если мы вспомним формулу скорости - 
\begin{equation}
	U = \frac{S}{t}
\end{equation}

то сможем также понять, что \textit{S, U, t} - это переменные, под которыми мы подразумеваем алгебраические выражения. К примеру, если \textit{t = 2}, а \textit{S = 4}, то 
\begin{equation}
U = \frac{4}{2} = 2 \frac{км}{ч}
\end{equation}

В данном случае под \textit{U} мы подразумеваем отношение 4-х к 2-ум.

